\chapter{Utility generali}
In MATLAB tutto è visto come una matrice, o un vettore. Esistono vari toolbox che sono raccolte di funzioni (come i 
package o le librerie di altri linguaggi).

All'interno di MATLAB esistono vari comandi che aiutano l'utente a districarsi tra le varie sue funzionalità.
Tra i più importanti ricordiamo sicuramente:

\begin{itemize}
	
	\item 	\textbf{help} \\ 
		  	Questo comando permette di visualizzare la schermata di aiuto per una data funzionalità, e può essere 
		  	utilizzato in due modi differenti:
		  	\begin{enumerate}
		  	
				\item	\texttt{help}: elenca tutti i topic principali di aiuto nella Finestra Comandi. Ogni topic
						principale corrisponde al nome di una cartella nel percorso di ricerca di MATLAB.
						
				\item	\texttt{help \textcolor{blue}{nome}}: visualizza il testo di aiuto per la funzionalità 
						specificata da \texttt{\textcolor{blue}{nome}}, come una funzione, un metodo, una classe, 
						una toolbox o una variabile.
		  	
		  	\end{enumerate}
		  	
	\item	\textbf{lookfor} \\
			Questo comando viene utilizzato quando si vuole trovare il nome di una funzione che svolga un dato
			compito. E' utile se so cosa usare ma non ricordo il comando esatto. Viene utilizzata nei seguenti modi:
			\begin{enumerate}
			
				\item 	\texttt{lookfor \textcolor{blue}{topic}}: ricerca la stringa \textcolor{blue}{topic}
						all'interno della prima riga di commento (H1) dei programmi MATLAB trovati all'interno del
						percorso di ricerca. Per ogni file per il quale si è trovata una corrispondenza, MATLAB
						mostra l'intera riga H1.
						
				\item 	\texttt{lookfor \textcolor{blue}{topic} \textcolor{red}{-all}}: ricerca una corrispondenza 
						per la stringa \textcolor{blue}{topic} nell'\textcolor{red}{intero} primo blocco di 
						commento dei programmi nel percorso di ricerca.
			\end{enumerate}
        
    \item    \textbf{Comandi di pulizia}\\
            \begin{enumerate}
                \item \texttt{clear}: pulisce tutto il workspace, eliminando tutte le variabili allocate.
                \item \texttt{clear \textcolor{blue}{nomeVariabile}}: elimina dal workspace solo la variabile indicata.
                \item \texttt{clc}: pulisce la command window.
                \item \texttt{clf}: pulisce i grafici.
            \end{enumerate}
        
    \item   \textbf{Altri }  \\
            \begin{enumerate}
                \item \texttt{dir}: come su Windows, mostra l'elenco dei file presenti nella directory, molti altri 
                comandi del prompt di Windows possono essere usati in MATLAB.
                \item \texttt{...}: spezza l'istruzione su più righe.
                \item \texttt{;}: NON mostra il risultato dell'operazione a video
                \item \texttt{,}: separa istruzioni o valori
                \item \texttt{\%}: attiva la modalità commento
            \end{enumerate}
\end{itemize}