\chapter{Istruzioni condizionali, cicli for e while}
Come all'interno di molti linguaggi di programmazione, anche nel linguaggio MATLAB è possibile utilizzare le istruzioni 
condizionali e i cicli for e while.

\section{Istruzioni condizionali}
L'istruzione condizionale principalmente utilizzata è l'istruzione \texttt{if}: \break

\begin{center}
\texttt{if} \textit{espressione} \\ 
\hspace{1.5cm}\textit{istruzioni;}  \\
\hspace{1cm}\texttt{elseif } \textit{espressione} \\ 
\hspace{1.4cm}\textit{istruzioni;}  \\
\hspace{-1.8cm}\texttt{else} \\ 
\hspace{1.4cm}\textit{istruzioni;}  \\
\hspace{-2cm}\texttt{end}
\end{center}

Oltre all'istruzione  \texttt{if} esiste anche quella di \texttt{switch}:

\begin{center}
\texttt{switch} \textit{espressione\_di\_switch} \\ 
\hspace{1cm}\texttt{case } \textit{espressione\_di\_case} \\ 
\hspace{1.4cm}\textit{istruzioni;}  \\
\hspace{1cm}\texttt{case } \textit{espressione\_di\_case} \\ 
\hspace{1.4cm}\textit{istruzioni;}  \\
\hspace{2cm} \texttt{...} \\
\hspace{-2cm}\texttt{otherwise } \\ 
\hspace{1.4cm}\textit{istruzioni;}  \\
\hspace{-5cm}\texttt{end}
\end{center}

Gli operatori di confronto sono i seguenti:
\begin{itemize}

	\item	\texttt{== }: uguale.
	\item	\texttt{\textasciitilde= }: non uguale.
	\item	\texttt{< }: minore.
	\item	\texttt{> }: maggiore.
	\item	\texttt{<= }: minore o uguale.
	\item 	\texttt{>= }: maggiore o uguale.

\end{itemize}

In MATLAB il valore vero è rappresentato da 1 e il falso dal valore 0.
Più espressioni logiche possono essere combinate tra loro mediante i seguenti:
\begin{itemize}

	\item	\texttt{\&\& }: and.
	\item	\texttt{|| }: or.
	\item	\texttt{\textasciitilde }: not
	\item	\texttt{\& }: and logico componente per componente.
	\item	\texttt{| }: or logico componente per componente.
    \item	\texttt{xor(A,B)}: fa l'or esclusivo di A e B.
    \item	\texttt{any(a)}: restituisce true se c'è qualche elemento diverso da zero.
    \item	\texttt{all(x)}: true se tutti sono diversi da zero. 
    \item	\texttt{isnan(x)}: true per ciascun valore NaN in x.
    \item	\texttt{isinf(x)}: true per ciascun valore Inf.
    \item	\texttt{finite(x)}: true per ciascun valore finito.

\end{itemize}


\section{Cicli \texttt{for} e \texttt{while}}

\subsection{Cicli impliciti}
In MATLAB i due punti (\texttt{:}) indicano la presenza di un ciclo implicito. \\

Ad esempio: \\
\texttt{x = 1:5}: a passi di 1 si cicla 5 volte, assegnando poi i valori al vettore riga x. \\
\texttt{y = 1: .2 : 2}: vado da 1 a 2 a passi di 0.2. \\
\texttt{y(1:3) = 0}: assegno 0 ai primi 3 valori di y. \\

Con le matrici i cicli funzionano per colonne, non per riga\\

$$ y = 
\begin{bmatrix}
    x_{1}       & x_{4} & x_{7} \\
    x_{2}       & x_{5} & x_{8} \\
    x_{3}       & x_{6} & x_{9}
\end{bmatrix}$$
\\
Usando i due punti è possibile anche assegnare valori, ad esempio, con l'istruzione:\\
\texttt{y(:) = 1}: Assegnamo ad ogni elemento di y, il valore 1.

\subsection{Il ciclo \texttt{for}}
Il ciclo \texttt{for} itera una porzione di codice, al variare di certi indici. Va usato quando è noto il numero di 
volte in cui compiere il ciclo. La sua scrittura è la seguente:
\begin{center}
\texttt{for } \textit{variabile} \texttt{=} \textit{vettore} \\ 
\hspace{1.5cm}\textit{istruzioni}  \\
\hspace{-3.5cm}\texttt{end}
\end{center}

Esempio: \\
\texttt{>> s=0;} \\
\texttt{for } \texttt{j = 1:10} \\ 
\hspace{1cm}\texttt{s=s+j;}  \\
\texttt{end}

\subsection{Il ciclo \texttt{while}}
Il ciclo \texttt{while}, a differenza di quello \texttt{for}, viene utilizzato quando \textbf{non è noto a priori} il 
numero di volte che il ciclo dovrà iterare. \\
La sua scrittura è la seguente:
\begin{center}
\texttt{while } \textit{espressione\_logica} \\ 
\hspace{1.5cm}\textit{istruzioni}  \\
\hspace{-4.1cm}\texttt{end}
\end{center}

Esempio: \\
\texttt{>> s=1;} \\
\texttt{while } \texttt{s>0} \\ 
\hspace{1cm}\texttt{s=rand(1)-0.5;}  \\
\texttt{end}